\subsection{Analyse}
In der \ac{WONDER}v1-Bibliothek werden Nachrichten über eine zuvor etablierte 
\texttt{RTCData"-Channel}-Verbindung gesendet. Dabei wird zwischen je zwei 
Kommunikationsteilnehmern ein Datenkanal etabliert. Eine 
Nachricht wird durch ein Objekt repräsentiert, welches Informationen zur Art 
des Nachrichteninhalts enthält (\texttt{type}-Attribut) und vor dem Versand zu 
einem String umgewandelt wird. Die Klasse \texttt{Codec} enthält Methoden zum Senden 
und Empfangen von Daten. Dabei wurden 
Funktionalitäten für zwei verschiedene Datentypen
implementiert:
\begin{itemize}
	\item \texttt{chat}: Textnachrichten, die zwischen 
	Kommunikationsteilnehmern 
	ausgetauscht werden
	\item \texttt{file}: Dateien, welche zwischen den Teilnehmern der 
	Konversation ausgetauscht werden
\end{itemize}

An diese Nachrichtentypen werden unterschiedliche Anforderungen gestellt. 
Während \texttt{chat}-Nachrichten direkt im Browser dargestellt werden sollen, 
wird an eine Datei die Anforderung gestellt, diese nach Erhalt herunterzuladen. 
Weiterhin sollen Dateien, die über einen Kanal ausgetauscht werden, in 
mehreren Teilen (\textit{chunks}) verschickt werden. Anschließend sollen diese 
auf der Empfängerseite  
wieder zu einer Gesamtdatei zusammengefügt werden.

Sollen andere Anforderungen an die Repräsentation der Daten als die zuvor 
genannten gestellt werden, so ist es notwendig, die \texttt{Codec}-Klasse von 
\ac{WONDER}v1 zu bearbeiten. 
In diesem Fall müssten entsprechende 
Methoden implementiert werden, welche den Ansprüchen der Daten-Repräsentation 
gerecht werden. Dies führt dazu, 
dass diese Klasse zwangsläufig immer aktuell gehalten werden muss, um neue 
Typen 
von Daten zu unterstützen.

Aus Sicht der Autoren stellt dies ein starres Verhalten der Datenkanäle dar. 
Wird zum Beispiel ein Datentyp \texttt{image} von Alice verwendet, an welchen 
die Anforderung gestellt wird, eine Bilddatei zu übertragen und direkt im 
Browser darzustellen, so muss 
dieser zunächst im Framework implementiert werden, bevor eine
\ac{WONDER}v2-Anwendung diese Daten entsprechend darstellen kann.